\section{Armazenamento de dados para HPC}

Atualmente, a informação corresponde como um dos recursos mais importantes para o andamento das organizações. As empresas utilizam cada vez mais um volume de dados gigantesco. Estimasse que o volume de dados empresariais já ultrapasse a casa de 2,2 zettabytes \citeonline{ecoit}, e devido a esta circunstância, precisam de soluções imediatas para saber como lidar com essa quantidade de informações \citeonline{luizdias}.

Nesse cenário \citeonline{ecoit}, as empresas deparam-se com duas tecnologias para o armazenamento de suas informações: o \textit{Data Center} e a \textit{Cloud Computing}.

\subsection*{Data Center}
Também conhecidos por centro de processamento de dados, um Data Center tradicional nada mais é do que um servidor que funciona vinte e quatro horas por dia para manter seus dados armazenados acessíveis a qualquer momento.

Trata-se de um ambiente onde estão concentrados servidores, os equipamentos de processamento e armazenamento, roteadores, dentre outros itens para garantir seu funcionamento. Milhares de servidores e banco de dados ficam nele guardados, processando, a cada instante, grandes quantidades de informações. Possui como características principais a segurança, disponibilidade, desempenho, gerenciamento e eficiência \citeonline{luizdias}.


\subsection*{Cloud Computing}
Cloud Computing, ou em uma tradução livre, Computação em Nuvem, apresenta a ideia de independência geográfica, ou seja, não há uma concentração de informações em apenas um servidor. Os dados não ficam armazenados em apenas um local específico. Eles são replicados em diversos servidores espalhados ao redor do mundo.

Desta forma, esse mecanismo ajuda a manter os arquivos seguros, pois os mesmos arquivos podem estar em servidores e lugares diferentes. O sistema de nuvem se caracteriza pela dinâmica, escalabilidade, flexibilidade, acessibilidade e maior distribuição dos arquivos \citeonline{luizdias}.

No entanto, indiferente da tecnologia a ser utilizada para realizar o armazenamento de informações, tanto Data Center quanto a Cloud Computing necessitam de equipamentos físicos em seus servidores para que esses dados sejam guardados. É aí que entram os Storages.

\input{sections/storages.tex}
\input{sections/dispositivos_de_armazenamento.tex}
